曾鈺成:林鄭像傲視百獸的猛虎，忽然被迫在馬戲團取悅觀眾，多麼難堪

鄧：林鄭說不能不重新考慮參選特首，已經一個多星期了，仍未有明確的表示。

陳：她要參選，要經過一番心理調適。

鄧：你是說她需要一段熱身時間才可以進入競選狀態嗎？

陳：這並不是主要問題。她不是有一句名言「官到無求膽自大」嗎？過去這幾年，由於她已下定決心完成司長的本屆任期便離開政府，不需要為自己的仕途作考慮，不用討好任何人，不怕得罪任何人，於是可以睥睨天下，率性而為，盡顯真我，愛說啥便說啥，愛罵誰便罵誰。做官做到這種境界，多麼痛快！

鄧：所以贏得很多人的讚賞。

陳：所以也得罪了不少人，包括選委會裡的人。現在她忽然發現，她不能漠視這些人對她的看法，因為她要索取他們手上的選票。無求膽自大，有求心便虛。她不能再縱情於「無求」的逍遙天地，重新回到有求於人的庸俗世界。就像一隻在山中慣於傲視百獸的猛虎，忽然被迫在馬戲團裡擺姿弄態取悅觀眾以求溫飽，多麼難堪！

鄧：你說得太誇張了。林鄭即使堅持她的一貫硬朗作風，我相信選委會裡還是有很多人十分欣賞她，願意選她當特首的；她不用改變自己去取悅任何人。當然，她不會拿到很多反對派的票：反對派大多數不喜歡她，因為她就是不買他們的賬。

陳：這一層她倒不用擔心。任何獲得中央信任的候選人，反對派都不會喜歡。沒有候選人會刻意爭取反對派的選票；誰去討好反對派，誰就要失去建制派的支持。建制派畢竟佔了選委的大多數；為取悅反對派而拂逆了建制派，一定得不償失，所有候選人都明白這條道理。反對派拿著那三百餘票，在漫天開價，以為可以「造王」，其實只在做夢。林鄭不會到反對派那裡去拉票，但她一定要在建制派選委中爭取最多的支持，而這些選委有相當一部分是不滿意林鄭過往的表現的。

鄧：你認為她過去率性而為，得罪了一些人；但我看她從來不會得罪中央或者CY，所以中央對她十分信任。

陳：這是否說明她不是真的「無求」呢？

鄧：她事事和中央保持一致，而且是CY最緊密的合作夥伴，這是出於她的忠誠，並不是因為她有求於中央或者CY。

睇完成篇都見唔到個曾字

不再無求
BY 曾鈺成 TSANG YOK-SING, JASPER ON 2016-12-19 • ( 發表留言 )
2016年12月19日 AM 730《鈺成其事》

ok??

哩期條屎忽鬼玩對話,費事上身